【蘋果踢爆】1040騙局穿煲！升做老總先知受騙近30港人離場

《蘋果》上月報道有港人被親友以旅遊丶探親為名游說到內地接受「洗腦」，加入傳銷騙局「1040工程」。時隔一個月，有剛成為「老總」的港人發現所謂的1040萬回報根本不存在，並向下線坦白一切，現已有近30名下線返港。有參加者表示，有人明知是傳銷騙局仍選擇留下，「留得係上面嘅人都係冇良心，為咗分新啲錢，唔理咩係真。」

記者 趙雅婷

「1040工程」以投資7萬，回報1040萬作招徠，聲稱項目背後有國家支持，只要達至「老總」級別，便可參與國家基建項目，從中收取3%的「國家效益分紅」，即約6至8萬元月薪。今年中加入1040工程的Jessica（化名）指，參觀貴陽市時，同行傳銷人員指1040工程涉足多個貴陽市的大型基建項目，包括貴陽市的金融城，一旦成為老總，即可接觸共產黨員，直接參與國家發展項目。

A與老總原為好友，發現其態度反常後主動提出質問，對方向A坦白一切，指上總後被其他老總告知「1040工程」是一場傳銷騙局，傳說中的1040萬及3%「國家效益分紅」均為虛構，但仍游說他留下，因按照現行架構繼續運作，只要有新人加入，老總仍可從每個新人中抽取約一萬元佣金，雖然比原本設想中少，惟仍可「印印腳」等收錢。

該名老總與A得知消息後選擇離開，分別約見各下線告知真相，透過A加入的十人全部返港，連同老總部分下線，現有近30名港人離開貴陽。

Jessica表示，A對事件感到十分內疚，返港後經常失眠，曾向她透露有自殺傾向，「佢壓力好大，成日話好對我唔住，唔知點面對我同其他朋友」。Jessica形容是次「當買個教訓」，但不希望A過分自責，「唔想冇咗錢仲冇埋個朋友。」

Jessica指，有人得悉1040工程是一場騙局後仍選擇留下，「佢哋比以前更清楚呢個係分錢遊戲」，更指有人明知是騙局，仍引導子女加入，以增強說服力，「人性真係好邪惡，留得係上面嘅人都係冇良心，為咗分新人啲錢，唔理咩係真。」

戇鳩仔